# French version 🇫🇷

31/07/2013

Dans le document [20130731-theguardian__xkeyscore_training_slides.pdf](https://git.chevro.fr/Eban/snowden-archive-mirror/src/master/documents/2013/20130731-theguardian__xkeyscore_training_slides.pdf), on apprend
* L'existence du programme **XKEYSCORE** qui est un programme qui a pour but de faire de l'analyse d'à peu près n'importe quel contenu mit en ligne par n'importe quelle personne...
* Qui permet la visualisation en __temps réel__ des activités numériques de n'importe quelle personne
* Ce service dispose de 500 serveurs tout autour du monde !
* Il a un fonctionnement décrit à la page 5 du document tel que, dès qu'un utilisateur fait une requête, elle est transférée sur les serveurs de **XKEYSCORE** qui transfère ces données vers d'autres serveurs de stockage des données de la NSA comme __F6 HQS__, __FORNSAT__ ou __SSO__.
* On voit à la page 11 un schéma représentant le fonctionnement de **XKEYSCORE**, à chaque action de l'utilisateur, sa requête est analysée pour comprendre quelles informations peuvent en être extraites (connexion, adresse mail, numéros de téléphone, etc.) puis renvoyées aux bases de données de **XKEYSCORE**, cela est, bien sûr, transparent pour l'utilisateur final.
* On apprend aussi que le fait d'utiliser des messageries cryptées comme Signal est considéré comme suspect par la NSA...
* On apprend que l'on peut effectuer des requêtes du type "Montre-moi toutes les personnes qui utilisent un VPN dans le pays X et décrypte-les"
* **XKEYSCORE** garde par exemple en mémoire toutes les données Google Maps des utilisateurs de sorte à pouvoir retracer leurs déplacements.
* On apprend que **XKEYSCORE** peut avoir accès à n'importe quel document Excel de n'importe quel machine et peut faire des recherches dedans.
* Il est possible d'avoir avec une simple requête accès à toutes les machines vulnérables dans un pays X
* On apprend que la cellule R6 a permis d'avoir accès à des documents Arabes et Chinois (probablement) traduits
* **XKEYSCORE** permet de suivre les gens en utilisant le GPRS (réseaux téléphoniques) et le Wifi.
* **XKEYSCORE** permet (très probablement) d'avoir accès au contenu des appels en VoIP.

# English version 🇺🇸

07/31/2013

In the document [20130731-theguardian__xkeyscore_training_slides.pdf](https://git.chevro.fr/Eban/snowden-archive-mirror/src/master/documents/2013/20130731-theguardian__xkeyscore_training_slides.pdf), we learn

* The existence of the program **XKEYSCORE** which is a program which aims to analyze almost any content posted by any person ...
* Which allows viewing in real time of digital activities of any person
* This service has 500 servers all around the world!
* It has an operation described on page 5 of the document such that, as soon as a user makes a request, it is transferred to the servers of **XKEYSCORE** which transfers this data to other data storage servers. the NSA as __F6 HQS__, __FORNSAT__ or __SSO__.
* We see on page 11 a diagram representing the functioning of **XKEYSCORE**, with each action of the user, his request is analyzed to understand what information can be extracted from it (connection, email address, telephone numbers, etc. .) then returned to the **XKEYSCORE** databases, this is, of course, transparent to the end user.
* We also learn that using encrypted messaging like Signal is considered suspicious by the NSA ...
* We learn that we can make requests like "Show me all the people who use a VPN in country X and decrypt them"
* **XKEYSCORE** keeps in memory all the Google Maps data of the users so that they can trace their movements.
* We learn that **XKEYSCORE** can access any Excel document from any machine and can search it
* It is possible to have access to all vulnerable machines in a country with a simple request X
* We learn that cell R6 has allowed access to Arabic and Chinese documents (probably) translated
* **XKEYSCORE** allows you to follow people using GPRS (telephone networks) and Wifi
* **XKEYSCORE** (most likely) allows access to the content of VoIP calls
